上有上騙，下有下騙

上有上騙，下有下騙 - 李碧華

《大帥哥》截圖(互聯網)

人為的「天降銀紙」並非「天賜橫財」，或許案中有案。當事人幣少爺在深水埗警署被警方扣留協助調查，33小時後終獲准保釋外出候查。

其間幣少爺變了「弊傢伙」，遭手銬腰鏈搜屋起底各項「招呼」。表因只是「派銀紙」，內裏仍有炒賣及交易疑團待查。

比起來，689 UGL禮頓等或許亦案中有案，但各界關注折騰4年，ICAC和律政司司長竟不起訴，企圖一頁紙蒙混過關，官官相衛，處理荒謬偏私護短，而僭建驊掌管香港法律，是「失蹤人口」，長期不敢見人，也不徵詢獨立法律意見。

為了做好「奴才」這份工，聽令主子，一眾公公宮娥都是非不分。

近日聽得小孩模仿大帥哥台詞，「誰大誰惡誰正確」，這不是做人處事之道，本為大人對世情的諷刺，但小孩成長階段，已目睹種種不公平不正義現況，不能說電視劇教壞細路，他們過早面對這淪落的現實。

世情很明顯：上有上貪，下有下貪；上有上炒，下有下炒；上有上騙，下有下騙；上有上賤，下有下賤……別以為別人黑暗事不關己，官商鄉黑勾結利益輸送香港公帑全面被最大最惡者侵吞，他們還以「未來福祉」作招搖，我們全是受害人。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
必須還梁振英一個公道 (馮睎乾)

下一則
下一則
人到半山路更陡 (尊子)